\begin{exoApp}{10}{1}[Exercice ouvert]
Trouver toutes les matrices $M$ diagonales d'ordre $3$ telles que \[M^3+2M^2-M-2=0\]
\end{exoApp}

\begin{correction}
On cherche une matrice solution diagonale, qu'on écrit $M=\matrice{a & 0 & 0 \\ 0 & b & 0 \\ 0 & 0 & c}$. Alors, $M$ est solution si et seulement si
 \[M^3+2M^2-M-2=0 \Leftrightarrow \matrice{
 	a^3+2a^2-a-2 & 0 & 0 \\0 & b^3+2b^2-b-2 & 0 \\ 0 & 0 & c^3+2c^2-c-2
 } = \matrice{ 0&0&0\\0&0&0\\0&0&0}\]
 Ainsi, $M$ est solution si et seulement si $a,b$ et $c$ sont racines du polynôme $P(X)=X^3+2X^2-X-2$. Après étude, on trouve que les racines de $P$ sont $1, -1$ et $-2$.
 \\\textbf{Bilan} : $M$ est solution si et seulement si $M$ $(a, b, c) \in \{ 1; -1; -2\}^3$, ce qui fait un total de $27$ matrices solutions.
\end{correction}
